[
  {
    "question": "ਉਸਦੀ ਨੂੰ ਸਿਲੈਕਟ ਕਰਨ ਉਪਰੰਤ ______ ਟੈਬ ਵਿਖਾਈ ਦਿੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਪੇਜ ਲੇਆਊਟ (Page Layout)",
      "B": "ਇਨਸਰਟ (Insert)",
      "C": "ਵਿਊ (View)",
      "D": "ਫਾਰਮੈਟ (Format)"
    },
    "correct": "D"
  },
  {
    "question": "ਸਾਨੂੰ ਸ਼ੇਪ ਟੈਕਸਟ ਕਰਦੇ ਸਮੇਂ ______ ਆਪਸ਼ਨ ਵਰਤਣੇ ਪੈਂਦੇ ਹਨ।",
    "options": {
      "A": "ਬਿਹਾਇੰਡ ਟੈਕਸਟ (Behind Text)",
      "B": "ਟਾਈਟ (Tight)",
      "C": "ਅਪਰੇਖ ਸਮੂਹ (Picture Styles)",
      "D": "ਸਕਵੇਅਰ (Square)"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਸ਼ੇਪ ਦੇ ਕਿਸੇ ਹਿੱਸੇ ਨੂੰ ਹਟਾਉਣ ਲਈ ______ ਆਪਸ਼ਨ ਵਰਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਗਰੁੱਪ (Group)",
      "B": "ਰੋਟੇਟ (Rotate)",
      "C": "ਕ੍ਰਾਪ (Crop)",
      "D": "ਕੰਪ੍ਰੈਸ (Compress)"
    },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "Format ਟੈਬ ਦੇ Adjust ਗਰੁੱਪ ਵਿੱਚੋਂ ਕਿਸ ਲਿਸਟ ਵਿੱਚ ______ ਆਪਸ਼ਨ ਮੌਜੂਦ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ।",
    "options": {
      "A": "Corrections",
      "B": "Remove Background",
      "C": "Artistic Effects",
      "D": "Picture Styles"
    },
    "correct": "D"
  },
  {
    "question": "ਸਾਨੂੰ ਸ਼ੇਪ ਦੀ ਘੁੰਮਾਈ ਕਰਨ ਲਈ ______ ਆਪਸ਼ਨ ਵਰਤ ਸਕਦੇ ਹਾਂ।",
    "options": {
      "A": "ਰੋਟੇਟ (Rotate)",
      "B": "ਸਟੇਟਸ ਬਾਰ (Status Bar)",
      "C": "ਟਾਈਟਲ ਬਾਰ (Title Bar)",
      "D": "ਟਾਈਟਲ ਬਾਰ (Title Bar)"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਕਿਹੜਾ ਆਪਸ਼ਨ ਟੈਕਸਟ ਨੂੰ ਤਿੰਨ ਵੱਖ ਭਾਗਾਂ ਵਿੱਚ ਵੰਡਦਾ ਹੈ?",
    "options": {
      "A": "Page Layout ਵਿੱਚ Columns ਆਪਸ਼ਨ",
      "B": "Landscape ਆਪਸ਼ਨ",
      "C": "Group ਆਪਸ਼ਨ",
      "D": "Format → Color → Recolor ਆਪਸ਼ਨ"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਕਿਸ ਆਪਸ਼ਨ ਦੀ ਮਦਦ ਨਾਲ ਵਰਤੋਂਕਾਰ ਹੋਰੀਜ਼ਾਂਟਲੀ ਦਿਸਾ ਵਿੱਚ ਸੈਟ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ?",
    "options": {
      "A": "Page Layout",
      "B": "Landscape ਆਪਸ਼ਨ",
      "C": "Group ਆਪਸ਼ਨ",
      "D": "Format → Color → Recolor"
    },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਕਿਸ ਆਪਸ਼ਨ ਦੀ ਮਦਦ ਨਾਲ ਵਰਤੋਂਕਾਰ ਇੱਕੋ ਹੀ ਓਬਜੈਕਟ ਹੋਣ 'ਤੇ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਇਕੱਠਾ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ?",
    "options": {
      "A": "Group ਆਪਸ਼ਨ",
      "B": "Landscape ਆਪਸ਼ਨ",
      "C": "Page Layout",
      "D": "Format → Color → Recolor"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਐਮ.ਐਸ. ਵਰਡ ਵਿੱਚ ਵਰਤੋਂਕਾਰ ਚਿੱਤਰਾਂ ਦੇ ਰੰਗ ਬਦਲ ਸਕਦਾ ਹੈ ਕਿਸ ਆਪਸ਼ਨ ਨਾਲ?",
    "options": {
      "A": "Format → Color → Recolor ਆਪਸ਼ਨ",
      "B": "Group ਆਪਸ਼ਨ",
      "C": "Landscape ਆਪਸ਼ਨ",
      "D": "Page Layout"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਐਮ.ਐਸ. ਵਰਡ ਵਿੱਚ ਵਰਤੋਂਕਾਰ ਦੀ ਲਿਖਾਈ ਦੀ ਗਿਣਤੀ ਕਰਨ ਲਈ ਕੀ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ?",
    "options": {
      "A": "Word Count",
      "B": "Status Bar",
      "C": "Margins",
      "D": "Orientation"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਪੇਜ ਦੀ ਓਰੀਐਂਟੇਸ਼ਨ ______ ਕਿਸਮ ਦੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਲੈਂਡਸਕੇਪ (Landscape)",
      "B": "ਮਾਰਜਿਨ (Margins)",
      "C": "ਮਾਰਜਨ (Margins)",
      "D": "ਵਰਟਿਕਲ (Vertical)"
    },
    "correct": "A"
  }
]